\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

На данный момент выполнены следующие задачи УИР:
\begin{enumerate}
    \item Были рассмотрены различные семантические методы моделирования процессов, а именно IDEF0, BPMN и EPC. 
    \item Был совершён обзор различных формулировок реляционной модели: классическая, расширенная по Дейту и RM/T.
\end{enumerate}

Впоследствии будут выполнены оставшиеся задачи, связанные с моделированием, проектированием и реализацией подсистемы.